{
  " ... (truncated)": " ...（截断）",
  " Remove this input": " 移除此输入",
  " and ": " 和 ",
  " and the connection was successful, but the remote server replied with the following error:": " 并且连接成功，但远程服务器回复了以下错误：",
  " but were unable to establish a connection.": " 但无法建立连接。",
  " or ": " 要么 ",
  " or by writing an email to ": " 或者写一封电子邮件至 ",
  " so that developers could investigate this problem. Please provide as many details as possible about your input data, operating system, browser version and computer configuration. Include other details you deem useful for diagnostics. Share the example sequence data that allows to reproduce the problem, if possible.": " 这样开发人员就可以调查这个问题。请提供尽可能多的有关您的输入数据、操作系统、浏览器版本和计算机配置的详细信息。包括您认为对诊断有用的其他详细信息。如果可能，共享示例序列数据，以便重现问题。",
  "\"Clade founder\" - shows mutations relative to the founder of the clade that has been assigned to the query sample. Note that queries from different clades will be compared with different targets in this case.": "“Clade 创始人”-显示与分配给查询样本的 clade 创始人相关的突变。请注意，在这种情况下，来自不同分支的查询将与不同的目标进行比较。",
  "\"Parent\" - shows private mutations, i.e. mutations relative to the parent (nearest) node of the reference tree to which the query sample has been attached to during phylogenetic placement.": "“父级”-显示私有突变，即相对于系统发育放置期间查询样本所附参考树的父（最近）节点的突变。",
  "\"Reference\" - shows mutations relative to the reference sequence (as defined in the dataset).": "“参考”-显示相对于参考序列的突变（如数据集中所定义）。",
  "\"{{ attr }}\" founder": "“ {{ attr }} ” 创始人",
  "(truncated)": "（截断）",
  "* Current value. This amount can change depending on load": "* 当前值。该数量可能会根据负载而变化",
  "** {{appName}} requires at least {{memoryRequired}} of memory per thread": "** {{appName}} 每个线程需要至少 {{memoryRequired}} 的内存",
  "*Make sure this file is publicly accessible and CORS is enabled on your server": "*确保此文件可公开访问并在您的服务器上启用 CORS",
  ", however, we could not find necessary files. Instead, we found files which are specific to datasets for older version of {{project}}.": "，但是，我们找不到必要的文件。取而代之的是，我们找到了特定于旧版本 {{project}} 数据集的文件。",
  ". ": "。 ",
  "...more": "... 更多",
  "1st nuc.": "第一个 nuc。",
  "3' end": "3' 结束",
  "5' end": "5' 结束",
  "A new version of Nextclade Web is available:": "新版本的 Nextclade Web 现已推出：",
  "A new version of this dataset is available.": "该数据集的新版本可用。",
  "About": "关于",
  "About {{what}}": "关于 {{what}}",
  "Accept the data": "接受数据",
  "Accept the updated dataset": "接受更新的数据集",
  "Add data": "添加数据",
  "Add more": "添加更多",
  "Add more sequence data": "添加更多序列数据",
  "Affected codons:": "受影响的密码子：",
  "After ref pos.": "在参考帖子之后.",
  "Aligned peptides in {{formatName}} format, zipped": "{{formatName}} 格式的对齐肽，压缩",
  "Aligned sequences in {{formatName}} format.": "以 {{formatName}} 格式对齐的序列。",
  "Alignment range": "校准范围",
  "Alignment range: {{range}}": "对齐范围： {{range}}",
  "Alignment score": "对齐分数",
  "All categories": "所有类别",
  "All files in a {{formatName}} archive.": "{{formatName}} 档案中的所有文件。",
  "All substitutions ({{ n }})": "所有替换 ({{ n }})",
  "All text except English is generated using machine translation. Accuracy is not guaranteed. Please submit your fixes {{ here }}": "除英语之外的所有文本均使用机器翻译生成。无法保证准确性。请提交您的修复程序 {{ here }}",
  "Ambiguous markers": "模糊的标记",
  "Ambiguous:": "模棱两可：",
  "Ambiguous: {{ambiguous}}": "模棱两可： {{ambiguous}}",
  "Amino acid insertion": "氨基酸插入",
  "Aminoacid changes ({{ n }})": "氨基酸变化 ({{ n }})",
  "Aminoacid deletion": "氨基酸缺失",
  "Aminoacid deletions ({{ n }})": "氨基酸缺失 ({{ n }})",
  "Aminoacid insertions ({{ n }})": "氨基酸插入 ({{ n }})",
  "Aminoacid substitution": "氨基酸替代品",
  "An error has occurred.": "发生了错误。",
  "An error has occurred: {{errorName}}": "发生了错误： {{errorName}}",
  "An unexpected error has occurred": "发生了意外错误",
  "Analysing sequences: Found: {{total}}. Analyzed: {{done}}": "分析序列：发现： {{total}}.已分析： {{done}}",
  "Analysis status": "分析状态",
  "Analyzing...": "正在分析...",
  "Any additional entries show mutations relative to the node(s) found according to the custom search criteria (if any defined in the dataset). If the query sample does not match search criteria, then \"{{ notApplicable }}\" will be displayed.": "任何其他条目都显示与根据自定义搜索条件（如果数据集中定义了的话）找到的节点相关的突变。如果查询样本与搜索条件不匹配，则将显示 “ {{ notApplicable }} ”。",
  "Back to Files": "返回到文件",
  "Bad Request": "请求不正确",
  "Bad Request. The server cannot or will not process the request due to client error. (HTTP status code: {{status}})": "请求不正确。由于客户端错误，服务器无法或不会处理请求。（HTTP 状态码： {{status}} ）",
  "Bad quality": "质量不好",
  "Building tree": "建筑树",
  "By aminoacid changes": "通过氨基酸变化",
  "By clades": "按进化枝",
  "By nucleotide mutations": "通过核苷酸突变",
  "By sequence name": "按序列名",
  "CDS": "光盘",
  "Can be viewed in most tree viewers, including: ": "可以在大多数树查看器中查看，包括： ",
  "Can be viewed locally with Nextstrain Auspice or in ": "可以使用 Nextstrain Hauspice 在本地观看，也可以在 ",
  "Change language": "更改语言",
  "Change reference dataset": "更改参考数据集",
  "Citation": "引文",
  "Cite Nextclade in your work": "在你的作品中引用 Nextclade",
  "Clade": "克莱德",
  "Clade assignment, mutation calling, and sequence quality checks": "Clade 分配、突变调用和序列质量检查",
  "Clade founder": "克莱德创始人",
  "Clade: {{cladeText}}": "Clade： {{cladeText}}",
  "Clear": "清除",
  "Clear the URL text field": "清除 URL 文本字段",
  "Clear the text field": "清除文本字段",
  "Click \"Update\" button or refresh the page any time to get the latest updates.": "单击 “更新” 按钮或随时刷新页面以获取最新更新。",
  "Click to get help information": "点击获取帮助信息",
  "Close this dialog window": "关闭此对话框窗口",
  "Close this window": "关闭这个窗口",
  "Codon": "密码子",
  "Codon length": "密码子长度",
  "Codon range": "密码子系列",
  "Column config": "列配置",
  "Configure Nextclade": "配置 Nextclade",
  "Configure columns": "配置列",
  "Contains aligned sequences in {{formatName}} format.": "包含 {{formatName}} 格式的对齐序列。",
  "Contains all of the above files in a single {{formatName}} file.": "将上述所有文件包含在一个 {{formatName}} 文件中。",
  "Contains detailed results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in {{formatName}} format (newline-delimited JSON). Convenient for further automated processing. Note that this format is unstable and can change without notice.": "以 {{formatName}} 格式（以换行符分隔的 JSON）包含详细的分析结果，例如进化、突变、质量控制指标等。便于进一步的自动化处理。请注意，此格式不稳定，可能会更改，恕不另行通知。",
  "Contains detailed results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in {{formatName}} format. Convenient for further automated processing. Note that this format is unstable and can change without notice.": "以 {{formatName}} 格式包含详细的分析结果，例如进化枝、突变、质量控制指标等。便于进一步的自动化处理。请注意，此格式不稳定，可能会更改，恕不另行通知。",
  "Contains results of translation of your sequences. One {{formatName}} file per gene, all in a zip archive.": "包含序列的翻译结果。每个基因一个 {{formatName}} 文件，全部在 zip 存档中。",
  "Contains summarized results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in tabular format. Convenient for further review and processing using spreadsheets or data-science tools.": "以表格形式包含分析的汇总结果，例如进化枝、突变、质量控制指标等。使用电子表格或数据科学工具便于进一步审查和处理。",
  "Context": "背景",
  "Copied!": "已复制！",
  "Copy": "复制",
  "Cov.": "Cov。",
  "Currently selected dataset does not seem to match your sequences and suggestion algorithm was unable to find any alternatives. Select a dataset manually. If there is no suitable dataset, consider creating and contributing one to Nextclade community dataset collection.": "当前选定的数据集似乎与您的序列不符，建议算法找不到任何替代方案。手动选择数据集。如果没有合适的数据集，可以考虑创建一个数据集并将其贡献给 Nextclade 社区数据集合。",
  "Currently selected dataset does not seem to match your sequences, but there are {{ n }} other datasets which might. Click \"Change reference dataset\" to see the list.": "当前选定的数据集似乎与您的序列不匹配，但还有 {{ n }} 个其他数据集可能与之匹配。单击 “更改参考数据集” 以查看列表。",
  "Currently selected dataset does not seem to match your sequences, but there is 1 dataset which might. Click \"Change reference dataset\" to see the list.": "当前选定的数据集似乎与您的序列不匹配，但有 1 个数据集可能与您的序列不匹配。单击 “更改参考数据集” 以查看列表。",
  "Customizations": "自定义",
  "Customize": "自定义",
  "Customize dataset files": "自定义数据集文件",
  "Dataset": "数据集",
  "Dataset authors marked this dataset as deprecated, which means the dataset is obsolete, will no longer be updated or is not relevant otherwise. Please contact dataset authors for specifics.": "数据集作者将该数据集标记为已过时，这意味着该数据集已过时、将不再更新或不相关。请联系数据集作者了解详情。",
  "Dataset authors marked this dataset as experimental, which means the dataset is still under development, is of lower quality than usual or has other issues. Use at own risk. Please contact dataset authors for specifics.": "数据集作者将该数据集标记为实验性，这意味着该数据集仍在开发中，质量低于平时或存在其他问题。使用风险自负。请联系数据集作者了解详情。",
  "Dataset file format not recognized.": "无法识别数据集文件格式。",
  "Dataset files currently customized: {{n}}": "当前自定义的数据集文件： {{n}}",
  "Dataset name: {{name}}": "数据集名称： {{name}}",
  "Dataset-specific columns": "特定于数据集的列",
  "Datasets vary by the pathogen, strain and other attributes. Each dataset is based on a particular reference sequence. Certain datasets only have enough information for basic analysis, others - more information to allow for more in-depth analysis and checks. Dataset authors periodically update and improve their datasets.": "数据集因病原体、菌株和其他属性而异。每个数据集都基于特定的参考序列。某些数据集只有足够的信息进行基本分析，而另一些则是更多信息，可以进行更深入的分析和检查。数据集作者定期更新和改进其数据集。",
  "Deletion": "删除",
  "Deletion markers": "删除标记",
  "Detailed QC assessment:": "详细的质量控制评估：",
  "Dismiss this notification. You can update Nextclade any time later by refreshing the page.": "关闭此通知。你可以随时通过刷新页面来更新 Nextclade。",
  "Docker": "搬运工人",
  "Docs": "文档",
  "Documentation": "文档",
  "Done. Total sequences: {{total}}. Succeeded: {{succeeded}}": "完成了。序列总数： {{total}}.成功了： {{succeeded}}",
  "Download CSV": "下载 CSV",
  "Download TSV": "下载 TSV",
  "Download aligned peptides in {{formatName}} format, one file per gene, all in a zip archive.": "以 {{formatName}} 格式下载对齐的肽，每个基因一个文件，全部保存在 zip 存档中。",
  "Download aligned sequences in {{formatName}} format.": "以 {{formatName}} 格式下载对齐的序列。",
  "Download all in {{formatName}} archive.": "在 {{formatName}} 存档中全部下载。",
  "Download bibtex fragment: ": "下载 bibtex 片段： ",
  "Download output files": "下载输出文件",
  "Download phylogenetic tree with sequences placed onto it, in {{formatName}} format.": "以 {{formatName}} 格式下载带有序列的系统发育树。",
  "Download results of the analysis in {{formatName}} format.": "以 {{formatName}} 格式下载分析结果。",
  "Download summarized results in {{formatName}} format.": "以 {{formatName}} 格式下载汇总结果。",
  "Downloads": "下载",
  "Drag & drop a file ": "拖放文件 ",
  "Drag & drop files or folders": "拖放文件或文件夹",
  "Drag & drop or select a file": "拖放或选择文件",
  "Drag & drop or select files": "拖放或选择文件",
  "Drop it!": "把它丢掉！",
  "Duplicate sequence names": "重复的序列名",
  "Each row of the table displays a schema of the corresponding sequence, highlighting the differences relative to the target selected in the \"Relative to\" dropdown.": "该表的每一行都显示了相应序列的架构，突出显示了与 “相对于” 下拉列表中所选目标相关的差异。",
  "Earliest ancestor node having the same value of attribute '{{ attr }}'": "最早的祖先节点具有相同属性值 ' {{ attr }} '",
  "Earliest ancestor node with the same clade on reference tree": "最早的祖先节点在参考树上具有相同进化的祖先节点",
  "Enable suggestion of best matching pathogen datasets. Please add sequence data to launch suggestion engine.": "启用最佳匹配病原体数据集的建议。请将序列数据添加到启动建议引擎。",
  "Enter URL to a file to fetch": "输入要提取的文件的 URL",
  "Enter genome annotation in {{formatName}} format": "以 {{formatName}} 格式输入基因组注释",
  "Enter pathogen description in {{formatName}} format": "以 {{formatName}} 格式输入病原体描述",
  "Enter reference sequence in {{formatName}} format": "以 {{formatName}} 格式输入参考序列",
  "Enter reference tree in {{formatName}} format": "以 {{formatName}} 格式输入参考树",
  "Enter sequence data in FASTA format": "以 FASTA 格式输入序列数据",
  "Entries of format \"'<attribute>' founder\" show mutations relative to the founder node of a particular clade-like attribute  (if any are defined in the dataset). Dataset authors may choose to exclude certain attributes.": "格式为 “'<attribute>'founder” 的条目显示了相对于特定类包属性的创始节点的突变（如果数据集中定义了的话）。数据集作者可以选择排除某些属性。",
  "Error": "错误",
  "Errors & warnings": "错误和警告",
  "Example": "示例",
  "Export": "出口",
  "Export results": "导出结果",
  "FS": "FS",
  "Failed": "失败",
  "Failed due to error.": "由于错误而失败。",
  "Failed: {{failed}}": "失败： {{failed}}",
  "Fig.1. Illustration of phylogenetic relationships of SARS-CoV-2 clades, as defined by Nextstrain": "图 1。由 Nextstrain 定义的 SARS-CoV-2 进化枝的系统发育关系示意图",
  "File": "文件",
  "Files": "档案",
  "Filter: opens panel where you can apply table row filtering": "筛选器：打开面板，可以在其中应用表格行筛选",
  "For a mapping between positions in the sequence and genes, see Genome Annotation view below the table.": "有关序列中位置和基因之间的映射，请参阅表格下方的基因组注释视图。",
  "For example: {{exampleUrl}}": "例如： {{exampleUrl}}",
  "For more advanced use-cases:": "对于更高级的用例：",
  "Forbidden. You don't have necessary permissions to access this resource. (HTTP status code: {{status}})": "禁止。您没有访问此资源的必要权限。（HTTP 状态码： {{status}} ）",
  "Founder of {{ attr }}": "{{ attr }} 的创始人",
  "Frame": "框架",
  "Frame shift": "帧移",
  "Frame shifts": "帧移动",
  "Gained: {{gained}}": "获得： {{gained}}",
  "Gaps": "差距",
  "Gene": "基因",
  "Gene \"{{ geneName }}\" is missing": "基因 “ {{ geneName }} ” 不见了",
  "General": "普通的",
  "Genetic feature": "遗传特征",
  "Genome annotation": "基因组注解",
  "Genome length: {{length}}": "基因组长度： {{length}}",
  "Global nuc. range": "全球 nuc. 系列",
  "Go to main page to add input files": "转到主页添加输入文件",
  "Go to main page to add more input files": "转到主页添加更多输入文件",
  "Good quality": "质量好",
  "Has errors": "有错误",
  "Here you can override individual files in the dataset. If a file is not provided, it will be substituted from the currently selected dataset. Learn more in the {{documentation}}": "在这里，您可以覆盖数据集中的单个文件。如果未提供文件，则将从当前选定的数据集中替换该文件。在 {{documentation}} 中了解更多信息",
  "Here you can select columns (individual or categories) which will be written into CSV and TSV files.": "在这里，您可以选择要写入 CSV 和 TSV 文件中的列（个人或类别）。",
  "Hide dataset files": "隐藏数据集文件",
  "History": "历史",
  "However, this is not recommended: this version of the application is no longer updated or supported, and we cannot guarantee that it will work, and that it will produce correct results.": "但是，不建议这样做：该版本的应用程序不再更新或支持，我们无法保证它能正常运行，也不能保证它会产生正确的结果。",
  "I want to try anyway": "无论如何我都想试试",
  "Idle": "空闲",
  "If you did not mean to request a custom dataset, then remove the 'dataset-url' parameter from the URL or restart the application.": "如果您无意请求自定义数据集，请从 URL 中删除 “dataset-url” 参数或重新启动应用程序。",
  "If you don't find a dataset for a pathogen or a strain you need, then you can create your own dataset. You can also publish it to our community collection, so that other people can use it too.": "如果您找不到所需的病原体或菌株的数据集，则可以创建自己的数据集。您也可以将其发布到我们的社区收藏中，以便其他人也可以使用它。",
  "If you use results obtained with Nextclade in a publication, please add citation to our paper:": "如果您在出版物中使用Nextclade获得的结果，请在我们的论文中添加引文：",
  "Ignored {{numIgnored}} known frame shift(s): {{frameShiftsIgnoredList}}": "已忽略 {{numIgnored}} 已知帧移： {{frameShiftsIgnoredList}}",
  "In \"Nucleotide Sequence\" mode, the whole nucleotide sequence is shown. Line markers represent nucleotide mutations. They are colored by the resulting (query) nucleotide:": "在 “核苷酸序列” 模式下，显示整个核苷酸序列。线标记代表核苷酸突变。它们由生成的（查询）核苷酸着色：",
  "In the meantime, you can try to run again using an older version of Nextclade: {{ lnk }}": "同时，你可以尝试使用旧版本的 Nextclade 再次运行： {{ lnk }}",
  "Ins.": "Ins。",
  "Inserted fragment": "插入的片段",
  "Insertions": "插入",
  "Internal server error": "内部服务器错误",
  "It is likely that this dataset is out of date and is only suitable for earlier versions of {{project}}. Please reach out to dataset authors so that they could convert the dataset to the newer format. The procedure is explained in the project documentation.": "该数据集可能已过时，仅适用于 {{project}} 的早期版本。请联系数据集作者，以便他们可以将数据集转换为更新的格式。该过程在项目文档中进行了说明。",
  "Known frame shifts ({{ n }})": "已知的帧偏移 ({{ n }})",
  "Known premature stop codons ({{ n }})": "已知的过早停止密码子 ({{ n }})",
  "Labeled substitutions ({{ n }})": "带标签的替代品 ({{ n }})",
  "Labels": "标签",
  "Later": "稍后",
  "Launch suggestions engine!": "启动建议引擎！",
  "Launch the algorithm!": "启动算法！",
  "Leading deleted codon range": "前面的已删除密码子范围",
  "Learn more in Nextclade {{documentation}}": "在 Nextclade {{documentation}} 中了解更多信息",
  "Length": "长度",
  "Length (AA)": "长度 (AA)",
  "Length (nuc)": "长度 (nuc)",
  "Line markers on sequence views represent amino acid mutations colored by the resulting (query) amino acid:": "序列视图上的行标记表示由生成的（查询）氨基酸着色的氨基酸突变：",
  "Link": "链接",
  "Link to our Docker containers": "链接到我们的 Docker 容器",
  "Link to our GitHub page": "链接到我们的 GitHub 页面",
  "Link to our X.com (Twitter)": "链接到我们的 X.com（推特）",
  "Link to our discussion forum": "链接到我们的讨论论坛",
  "Load example": "加载示例",
  "Loading data...": "正在加载数据...",
  "Loading...": "加载中...",
  "Local nuc. range": "本地 nuc. 范围",
  "Lost: {{lost}}": "输了： {{lost}}",
  "Markers are the colored rectangles which represent mutations, deletions etc. There is a technical limit of how many of those can be displayed at a time, depending on how fast your computer is. You can tune the threshold in the 'Settings' dialog, accessible with the button on the top panel.": "标记是代表突变、删除等的彩色矩形。根据计算机的速度，一次可以显示多少个标记是有技术限制的。您可以在 “设置” 对话框中调整阈值，可通过顶部面板上的按钮进行访问。",
  "Max. nucleotide markers": "最大核苷酸标志物",
  "Mediocre quality": "质量平庸",
  "Memory available*": "可用内存*",
  "Memory per CPU thread": "每个 CPU 线程的内存",
  "Method not allowed": "不允许使用方法",
  "Missing ({{ n }})": "失踪 ({{ n }})",
  "Missing Data": "缺少数据",
  "Missing data found": "已找到缺失的数据",
  "Missing ranges": "缺少范围",
  "Missing: {{range}}": "失踪： {{range}}",
  "Mixed Sites": "混合站点",
  "Mixed sites found": "发现了混合站点",
  "Motif": "图案",
  "Motifs carried from reference sequence (sometimes mutated)": "图案来自参考序列（有时会发生突变）",
  "Motifs which are not present in reference sequence, but appeared in query sequence": "不存在于参考序列中但出现在查询序列中的图案",
  "Motifs which are present in reference sequence, but contain ambiguity in query sequence": "存在于参考序列中，但在查询序列中包含歧义的图案",
  "Motifs which are present in reference sequence, but disappeared in query sequence": "存在于参考序列中，但在查询序列中消失的图案",
  "Mouse hover on a mutation marker to show details of that mutation and its neighborhood in the alignment.": "将鼠标悬停在突变标记上，以显示该突变及其对齐中邻域的详细信息。",
  "Multiple matching datasets.": "多个匹配的数据集。",
  "Mut.": "Mut。",
  "Mutation": "突变",
  "Mutation Clusters": "突变集群",
  "Mutation clusters found": "发现了突变集群",
  "Mutation markers": "突变标记",
  "Mutations relative to clade founder": "与 clade 创始人相关的突变",
  "Mutations relative to nearest node (private mutations)": "相对于最近节点的突变（私有突变）",
  "Mutations relative to nodes of interest (if defined in the dataset tree)": "相对于感兴趣节点的突变（如果在数据集树中定义）",
  "Mutations relative to nodes of interest (relative mutations)": "相对于目标节点的突变（相对突变）",
  "Mutations relative to reference sequence": "相对于参考序列的突变",
  "Mutations relative to the founder of the corresponding clade": "与相应进化枝创始人相关的突变",
  "N/A": "不适用",
  "Nearest node on reference tree": "参考树上最近的节点",
  "Nextclade Web documentation": "Nextclade 网络文档",
  "Nextclade software is built to be agnostic to pathogens it analyzes. The information about concrete pathogens is provided in the form of so-called Nextclade datasets.": "Nextclade软件的设计宗旨是与其分析的病原体无关。有关具体病原体的信息以所谓的Nextclade数据集的形式提供。",
  "No datasets match your data. Select a dataset manually. If there is no suitable dataset, consider creating one and contributing it to Nextclade community dataset collection.": "没有与您的数据相匹配的数据集。手动选择数据集。如果没有合适的数据集，可以考虑创建一个数据集并将其贡献给 Nextclade 社区数据集集。",
  "No issues": "没问题",
  "No matching datasets.": "没有匹配的数据集。",
  "Non-ACGTN ({{totalNonACGTNs}})": "非 ACGTN ({{totalNonACGTNs}})",
  "Not applicable": "不适用",
  "Not sequenced ({{ n }})": "未排序 ({{ n }})",
  "Not sequenced: {{range}}": "未排序： {{range}}",
  "Note that for reverse strands Nextclade chooses to display amino acid context": "请注意，对于反向链，Nextclade 选择显示氨基酸上下文",
  "Note that motifs are detected after insertions are stripped.": "请注意，删除插入物后会检测到图案。",
  "Note: Positions are 1-based.": "注意：职位以 1 为基数。",
  "Note: Sometimes mutations are so close to each other that they overlap.": "注意：有时突变彼此非常接近，以至于它们重叠。",
  "Notes": "注意事项",
  "Ns": "Ns",
  "Nucleotide Sequence mode": "核苷酸序列模式",
  "Nucleotide changes nearby ({{ n }})": "附近的核苷酸变化 ({{ n }})",
  "Nucleotide deletion: {{range}}": "核苷酸缺失： {{range}}",
  "Nucleotide deletions ({{ n }})": "核苷酸缺失 ({{ n }})",
  "Nucleotide insertion": "核苷酸插入",
  "Nucleotide insertions ({{ n }})": "核苷酸插入 ({{ n }})",
  "Nucleotide length": "核苷酸长度",
  "Nucleotide range": "核苷酸范围",
  "Nucleotide sequence": "核苷酸序列",
  "Nucleotide substitution": "核苷酸置换",
  "Number of CPU threads": "CPU 线程数",
  "OK": "OK",
  "Only one file is expected": "预计只有一个文件",
  "Open changelog to see what has changed in the new version.": "打开变更日志，查看新版本中发生了哪些变化。",
  "Overall QC score: {{score}}": "质量控制总得分： {{score}}",
  "Overall QC status: {{status}}": "总体质量控制状态： {{status}}",
  "PCR primer changes ({{totalChanges}})": "聚合酶链反应引物变化 ({{totalChanges}})",
  "PCR primer changes: ({{total}})": "聚合酶链反应引物变化：({{total}})",
  "PCR primers": "聚合酶链反应引物",
  "Parent": "家长",
  "Pasted text": "粘贴的文本",
  "Pathogen JSON": "病原体 JSON",
  "Peptide/protein mode": "肽/蛋白质模式",
  "Phase": "阶段",
  "Phylogenetic tree with sequences placed onto it, in {{formatName}} format.": "系统发育树，上面放置了序列，采用 {{formatName}} 格式。",
  "Please give them a try!": "请试一试！",
  "Please provide sequence data first": "请先提供序列数据",
  "Please provide sequence data for the algorithm": "请提供算法的序列数据",
  "Please provide the data first": "请先提供数据",
  "Please report this to developers.": "请向开发人员举报此事。",
  "Please run the analysis first": "请先运行分析",
  "Please run the analysis first.": "请先运行分析。",
  "Please run the analysis on a dataset with reference tree": "请使用参考树对数据集进行分析",
  "Please verify that:": "请验证：",
  "Possible dataset mismatch detected.": "检测到可能的数据集不匹配。",
  "Preserved: {{preserved}}": "已保存： {{preserved}}",
  "Private Mutations": "私人突变",
  "Protein": "蛋白质",
  "Provide sequence data": "提供序列数据",
  "QC": "QC",
  "QC score: {{score}}": "质量控制分数： {{score}}",
  "QC score: {{score}}. Reverted substitutions: {{numReversionSubstitutions}}, Labeled substitutions: {{numLabeledSubstitutions}}, Unlabeled substitutions: {{numUnlabeledSubstitutions}}, Deletion ranges: {{totalDeletionRanges}}. Weighted total: {{weightedTotal}}": "质量控制分数： {{score}}.还原的替换： {{numReversionSubstitutions}} ，带标签的替换： {{numLabeledSubstitutions}} ，未标记的替换： {{numUnlabeledSubstitutions}} ，删除范围： {{totalDeletionRanges}} 。加权总计： {{weightedTotal}}",
  "Quality control": "质量控制",
  "Query": "查询",
  "Query AA": "查询 AA",
  "Range": "范围",
  "Ranges of nucleotide \"N\"": "核苷酸 “N” 的范围",
  "Re-launch suggestions engine!": "重新启动建议引擎！",
  "Re-suggest": "重新建议",
  "Recommended number of CPU threads**": "推荐的 CPU 线程数**",
  "Ref pos.": "参考帖子",
  "Ref.": "参考",
  "Ref. AA": "参考AA",
  "Reference": "参考",
  "Reference sequence": "参考序列",
  "Reference tree": "参考树",
  "Reference: {{ ref }}": "参考文献： {{ ref }}",
  "Regions outside of alignment on both ends: the nucleotides present in reference sequence, not present in query sequence and which became \"-\" in the aligned sequence.": "两端不对齐的区域：核苷酸存在于参考序列中，不存在于查询序列中，在对齐的序列中变成 “-”。",
  "Relative to": "相对于",
  "Reload the page and start Nextclade fresh": "重新加载页面并重新启动 Nextclade",
  "Reload the page to get the latest version of Nextclade.": "重新加载页面以获取最新版本的 Nextclade。",
  "Remove": "移除",
  "Remove all": "全部移除",
  "Remove all input files": "移除所有输入文件",
  "Reset": "重置",
  "Reset customizations": "重置自定义",
  "Reset dataset": "重置数据集",
  "Reset to default": "重置为默认值",
  "Restart Nextclade": "重启 Nextclade",
  "Results": "结果",
  "Results of the analysis in {{formatName}} format.": "{{formatName}} 格式的分析结果。",
  "Return back to list of files": "返回文件列表",
  "Return to full Genome annotation and nucleotide sequence view": "返回完整的基因组注释和核苷酸序列视图",
  "Reversion substitutions ({{ n }})": "回归替换 ({{ n }})",
  "Run": "跑",
  "Run Nextclade automatically after sequence data is provided": "提供序列数据后自动运行 Nextclade",
  "Run automatically": "自动运行",
  "Running": "跑步",
  "SC": "SC",
  "Search datasets": "搜索数据集",
  "Search examples": "搜索示例",
  "Search languages": "搜索语言",
  "Select a file": "选择一个文件",
  "Select a genetic feature.": "选择遗传特征。",
  "Select files": "选择文件",
  "Select reference dataset": "选择参考数据集",
  "Select target for mutation calling.": "选择突变调用的目标。",
  "Selected pathogen": "选定的病原体",
  "Selected reference dataset": "选定的参考数据集",
  "Sequence data you've added": "你添加的序列数据",
  "Sequence index": "序列索引",
  "Sequence name": "序列名",
  "Sequence view": "序列视图",
  "Server error. There was an error on the remote server. Please contact your sever administrator. (HTTP status code: {{status}})": "服务器错误。远程服务器上出现错误。请联系您的服务器管理员。（HTTP 状态码： {{status}} ）",
  "Set threshold on maximum number of markers (mutations, deletions etc.) to display in nucleotide views. Reducing this number increases performance. If the threshold is reached, then the nucleotide sequence view will be disabled.": "为核苷酸视图中显示的最大标记数（突变、删除等）设置阈值。减少这个数字可以提高性能。如果达到阈值，则核苷酸序列视图将被禁用。",
  "Settings": "设置",
  "Should be a number": "应该是一个数字",
  "Should be in range from {{minimum}} to {{maximum}}": "应该在 {{minimum}} 到 {{maximum}} 的范围内",
  "Show analysis results table": "显示分析结果表",
  "Show current dataset details": "显示当前数据集的详细信息",
  "Show phylogenetic tree": "显示系统发育树",
  "Show start page": "显示起始页",
  "Some of the adblocking browser extensions (AdBlock, uBlock, Privacy Badger and others) and privacy-oriented browsers (such as Brave) are known to prevent {{appName}} from making network requests to other servers. {{appName}} respects your privacy, does not serve ads or collects personal data. All computation is done inside your browser. You can safely disable adblockers on {{domain}} and/or allow {{domain}} to make network requests to your data source server.": "众所周知，一些广告拦截浏览器扩展程序（AdBlock、uBlock、Privacy Badger等）和面向隐私的浏览器（例如Brave）会阻止 {{appName}} 向其他服务器发出网络请求。 {{appName}} 尊重您的隐私，不投放广告或收集个人数据。所有计算都是在您的浏览器中完成的。您可以安全地在 {{domain}} 上禁用广告拦截器和/或允许 {{domain}} 向您的数据源服务器发出网络请求。",
  "Source code": "源代码",
  "Start": "开始",
  "Starting {{numWorkers}} threads...": "正在启动 {{numWorkers}} 话题...",
  "Stop codons": "停止密码子",
  "Strand:": "斯特兰德：",
  "Substitution": "替代",
  "Success": "成功",
  "Suggest": "建议",
  "Suggest automatically": "自动建议",
  "Suggesting": "建议",
  "Suggestion algorithm failed.": "建议算法失败。",
  "Suggestion algorithm failed. Please report this to developers.": "建议算法失败。请向开发人员报告此事。",
  "Suggestion algorithm was unable to find a dataset suitable for your sequences. Select a dataset manually. If there is no suitable dataset, consider creating and contributing one to Nextclade community dataset collection.": "建议算法找不到适合您的序列的数据集。手动选择数据集。如果没有合适的数据集，可以考虑创建一个数据集并将其贡献给 Nextclade 社区数据集合。",
  "Summarized results of the analysis in {{formatName}} format.": "以 {{formatName}} 格式汇总分析结果。",
  "Summary": "摘要",
  "Switching the target will change mutations displayed in the sequence views as well as in the \"Mut\" column of the table and its mouseover tooltip.": "切换目标将更改序列视图以及表格的 “Mut” 列及其鼠标悬停工具提示中显示的突变。",
  "Text": "文本",
  "The address to the file is correct": "文件的地址是正确的",
  "The address to the file is reachable from your browser": "您可以通过浏览器访问文件的地址",
  "The requested resource was not found. Please check the correctness of the address. (HTTP status code: {{status}})": "找不到请求的资源。请检查地址的正确性。（HTTP 状态码： {{status}} ）",
  "The sequence view below shows differences between each query sequence and a \"comparison target\" that can be selected using this dropdown. Possible options are:": "下面的序列视图显示了每个查询序列与可以使用此下拉列表选择的 “比较目标” 之间的差异。可能的选项有：",
  "The server allows Cross-Origin Resource Sharing (CORS)": "服务器允许跨源资源共享 (CORS)",
  "There are no browser extensions interfering with network requests": "没有浏览器扩展程序干扰网络请求",
  "There are no problems in domain name resolution of your server": "服务器的域名解析没有问题",
  "This allows to switch sequence views between nucleotide sequence and peptides (translated CDSes; only available if the dataset provides a genome annotation).": "这允许在核苷酸序列和肽（翻译过的 CDSE；仅当数据集提供基因组注释时才可用）之间切换序列视图。",
  "This browser version ({{nameAndVersion}}) is not supported, which means that it may lack capabilities necessary for {{project}} to operate.": "不支持此浏览器版本 ({{nameAndVersion}})，这意味着它可能缺乏 {{project}} 运行所需的功能。",
  "This dataset is provided by the community members. {{proj}} developers cannot verify correctness of community datasets or provide support for them. Use at own risk. Please contact dataset authors for all questions.": "该数据集由社区成员提供。 {{proj}} 开发人员无法验证社区数据集的正确性或为其提供支持。使用风险自负。所有问题请联系数据集作者。",
  "This dataset is provided by {{proj}} developers.": "该数据集由 {{proj}} 开发人员提供。",
  "This gene is missing due to the following errors during analysis: ": "由于分析期间出现以下错误，该基因缺失： ",
  "This is a preview version. For official website please visit ": "这是预览版。如需查看官方网站，请访问 ",
  "This page could not be found": "找不到此页面",
  "Toggle height of markers for ambiguous characters": "切换模糊字符的标记高度",
  "Toggle height of markers for deletions": "切换删除标记的高度",
  "Toggle height of markers for missing ranges": "切换缺失范围的标记高度",
  "Toggle height of markers for mutated characters": "切换突变角色的标记高度",
  "Toggle height of markers for unsequenced ranges": "切换未排序范围的标记高度",
  "Toggle markers for insertions": "切换用于插入的标记",
  "Too many markers to display ({{totalMarkers}}). The threshold ({{maxNucMarkers}}) can be increased in \"Settings\" dialog": "标记太多无法显示 ({{totalMarkers}})。可以在 “设置” 对话框中增加阈值 ({{maxNucMarkers}})",
  "Too many mixed sites found": "发现了太多混合网站",
  "Too many mutation clusters found": "发现的突变集群太多了",
  "Too much missing data found": "发现了太多缺失的数据",
  "Total: {{total}}": "总计： {{total}}",
  "Trailing deleted codon range": "尾随删除的密码子范围",
  "Tree": "树",
  "Unauthorized. Authentication is required in order to use this resource. (HTTP status code: {{status}})": "未经授权。要使用此资源，需要进行身份验证。（HTTP 状态码： {{status}} ）",
  "Unexpected frame shifts ({{ n }})": "意外的帧偏移 ({{ n }})",
  "Unexpected premature stop codons ({{ n }})": "意想不到的过早停止密码子 ({{ n }})",
  "Unexpected {{numFrameShifts}} frame shift(s) detected: {{frameShiftsList}}": "检测到意外 {{numFrameShifts}} 帧移： {{frameShiftsList}}",
  "Unknown aminoacid (X) range": "未知的氨基酸 (X) 范围",
  "Unknown error": "未知错误",
  "Unlabeled substitutions ({{ n }})": "未标记的替代品 ({{ n }})",
  "Unsequenced ranges": "未按顺序排列的范围",
  "Unsequenced regions at the 5' and 3' end are indicated as light gray areas on both ends.": "5' 和 3' 末端的未排序区域显示为两端的浅灰色区域。",
  "Unsupported browser": "不支持的浏览器",
  "Update": "更新",
  "Updated at: {{updated}}": "更新于： {{updated}}",
  "Various optional columns, such as custom clades and phenotypes might be available depending on dataset": "根据数据集的不同，可能提供各种可选列，例如自定义进化枝和表型",
  "Warning": "警告",
  "We tried to download a custom dataset requested using 'dataset-url' parameter from ": "我们尝试下载使用 “dataset-url” 参数请求的自定义数据集 ",
  "We tried to download the file from {{u}}": "我们尝试从 {{u}} 下载文件",
  "What's new?": "有什么新内容？",
  "When a CDS is selected, each row displays a schema of the corresponding translated amino acid sequence by highlighting the differences to the corresponding peptide in the reference/target. Note that the CDS might be split into multiple segments or be located on the reverse strand.": "选择 CDS 时，每行通过突出显示与参考/靶标中相应肽的差异，显示相应的翻译氨基酸序列的架构。请注意，CDS 可能会分成多个段或位于反向链上。",
  "Where possible, please additionally provide a link to Nextclade Web:": "如有可能，请另外提供指向 Nextclade Web 的链接：",
  "You are connected to the internet": "你已连接到互联网",
  "You can proceed, but the functioning of {{project}} and correctness of results cannot be guaranteed. Developers cannot investigate issues occurred when using this browser.": "你可以继续，但是 {{project}} 的功能和结果的正确性无法保证。开发人员无法调查使用此浏览器时出现的问题。",
  "You can report this error to developers by creating a new issue at: ": "您可以通过在以下网址创建新问题来向开发人员报告此错误： ",
  "You can select one of the datasets manually or to use automatic dataset suggestion function. Automatic suggestion will attempt to guess the most appropriate dataset from your sequence data.": "您可以手动选择其中一个数据集或使用自动数据集建议功能。自动建议将尝试从您的序列数据中猜出最合适的数据集。",
  "bottom": "底部",
  "clade founder": "clade 创始人",
  "community": "社区",
  "deprecated": "已弃用",
  "documentation": "文档",
  "experimental": "实验性的",
  "faster, more configurable command-line version of this application": "此应用程序的命令行版本更快、更具可配置性",
  "full": "全部的",
  "here": "这里",
  "in forward direction, and nucleotide context in reverse direction": "正向方向，核苷酸背景反向",
  "non-ACGTN": "非 ACGTN",
  "not {{left}} ({{r1}}, {{r2}} or {{r3}})": "不是 {{left}} ({{r1}} 、 {{r2}} 或 {{r3}})",
  "off": "关闭",
  "official": "官方的",
  "on": "上",
  "our parent project, an open-source initiative to harness the potential of pathogen genome data": "我们的母项目，一项利用病原体基因组数据潜力的开源计划",
  "pairwise reference alignment and translation tool used by Nextclade": "Nextclade 使用的成对参考对齐和平移工具",
  "parent": "父母",
  "reference": "参考",
  "sidebar:Color By": "侧边栏：Color By",
  "sidebar:Filter Data": "侧边栏:筛选数据",
  "sidebar:Tree": "侧边栏：树",
  "source": "资源",
  "top": "顶部",
  "unknown": "未知",
  "unreleased": "未发行",
  "unsupported": "不支持",
  "{{ n }} datasets appear to match your data. Select the one to use.": "{{ n }} 数据集似乎与您的数据相匹配。选择要使用的那个。",
  "{{ n }} datasets appear to match your sequences. Click \"Change reference dataset\" to see the list.": "{{ n }} 数据集似乎与您的序列相匹配。单击 “更改参考数据集” 以查看列表。",
  "{{ quantity }} aminoacid mutations relative to \"{{ what }}\" (\"{{ node }}\")": "{{ quantity }} 相对于 “ {{ what }} ” (” {{ node }} “) 的氨基酸突变",
  "{{ quantity }} nucleotide mutations relative to \"{{ what }}\" (\"{{ node }}\")": "{{ quantity }} 相对于 “ {{ what }} ” (” {{ node }} “) 的核苷酸突变",
  "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}": "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}",
  "{{cds}} fragment:": "{{cds}} 片段：",
  "{{cds}} {{geneName}} is missing in genome annotation": "基因组注释中缺少 {{cds}} {{geneName}}",
  "{{left}} or {{right}}": "{{left}} 或 {{right}}",
  "{{message}}. Seen {{nClusters}} mutation clusters with total of {{total}} mutations. QC score: {{score}}": "{{message}} 。看到了 {{nClusters}} 突变集群，总共有 {{total}} 突变。质量控制分数： {{score}}",
  "{{message}}. Total Ns: {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}} 。总计 Ns： {{total}} （允许 {{allowed}} ）。质量控制分数： {{score}}",
  "{{message}}: total {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}}: 总计 {{total}} (允许 {{allowed}})。质量控制分数： {{score}}",
  "{{project}} documentation": "{{project}} 文档",
  "{{project}} works best in the latest versions of ": "{{project}} 在最新版本中效果最好 ",
  "{{symbol}} Additional information for developers (click to expand)": "{{symbol}} 为开发人员提供的其他信息（点击展开）",
  "{{totalStopCodons}} misplaced stop codon(s) detected. Affected gene(s): {{geneList}}. QC score: {{score}}": "{{totalStopCodons}} 检测到错误放置的停止密码子。受影响的基因： {{geneList}}.质量控制分数： {{score}}"
}
